%@metapost:exercicecosinus.mp
%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:2
\[\includegraphics[scale=0.75]{exercicecosinus-4}\]
Les triangles $ABC$ et $ACD$ ci-dessus sont rectangles
respectivement en $B$ et en $D$.
\begin{myenumerate}
\item Pour chacun des angles suivants, précise son côté adjacent, son côté opposé et l'hypoténuse du triangle rectangle considéré :
\begin{multicols}{4}
\begin{enumerate}
\item $\widehat{BAC}$;
\item $\widehat{ADC}$;
\item $\widehat{ACD}$;
\item $\widehat{ACB}$.
\end{enumerate}
\end{multicols}
\item \'Ecris l'expression du cosinus, du sinus et de la tangente de chacun de ces angles.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice d'application directe mais il faut bien choisir le triangle rectangle dans lequel on travaille.